\chapter{Fokker-Planck-Gleichung}
\section{Stetigkeit und Sprünge}\label{sec:stetig}
Da wir im Folgenden die Fokker-Planck-Gleichung abschnittsweise lösen, wollen wir uns an dieser Stelle fragen, welche Anschlussbedingungen es zwischen zwei Abschnitten gibt.\\
Für jedes sinnvolle $p(x,t)$ und $F(x(t),t)$ ist $\partial_t p(x,t)$ endlich und beinhaltet folglich insbesondere weder eine $\delta(x-x_0)$-Funktion noch eine $\delta'(x-x_0)$-Funktion. Diese beiden Bedingungen können geschrieben werden als:
\eq{\label{eq:nodeltapt}
  \lim_{\epsilon\rightarrow 0}\int_{x_0-\epsilon}^{x_0+\epsilon} \diff{x} \partial_t p(x,t) &= 0
}
\eq{\label{eq:noprimept}
  \lim_{\epsilon\rightarrow 0}\int_{x_0-\epsilon}^{x_0+\epsilon} \diff{x} (x-x_0) \partial_t p(x,t) &= 0 
}
Mithilfe der Fokker-Planck Gleichung kann untersucht werden welche Konsequenzen daraus für $j(x,t)$ und $p(x,t)$ folgen. Die erste Bedingung führt uns auf die Stetigkeitsbedingung von $j(x,t)$, die zweite Bedingung führt uns auf die Stetigkeitsbedingung von $p(x,t)e^{\beta W(x,x_1,t)}$. %Hierfür gibt es mehrere Herleitungen und Beweise.
\subsection{Beweis der Stetigkeitsbedingung von \texorpdfstring{$j$}{j}}
Mithilfe der Fokker-Planck-Gleichung können wir \eqref{eq:nodeltapt} als
\eq{
  0 &= -\lim_{\epsilon\rightarrow 0}\int_{x_0-\epsilon}^{x_0+\epsilon} \diff{x}\partial_x j(x,t)
  \\&= \lim_{\epsilon\rightarrow 0} j(x_0-\epsilon) - j(x_0+\epsilon)
}
schreiben. Folglich ist $j$ stetig. Dies entspricht anschaulich der Bedingung, das die Wahrscheinlichkeit die aus einem Abschnitt herausströmt gerade die Wahrscheinlichkeit ist die in den benachbarten Abschnitt hineinströmt, da die Wahrscheinlichkeit erhalten ist.
\subsection{Beweis der Stetigkeitsbedingung \texorpdfstring{von $p(x,t)e^{\beta W(x,x_1,t)}$}{des Wahrscheinlichkeitenverhältnisses.}}
%% Wir wissen, dass im Gleichgewicht
%% \eq{
%% p^s(x) &= e^{-\beta V(x)}
%% }
%% gilt. Wir definieren
%% \eq{
%% f(x,t) \defin \frac{p(x,t)}{p^s(x)} = p(x,t)e^{\beta V(x)}
%% }
%% \eq{
%%   0 &= -\lim_{\epsilon\rightarrow 0}\int_{x_0-\epsilon}^{x_0+\epsilon} \diff{x} (x-x_0)\partial_x j(x,t)
%%   \\ &= \lim_{\epsilon\rightarrow 0}\int_{x_0-\epsilon}^{x_0+\epsilon} \diff{x} j(x,t)
%%   \\ &= D\lim_{\epsilon\rightarrow 0}\int_{x_0-\epsilon}^{x_0+\epsilon} \diff{x} \lou \beta F(x,t)p(x,t) - \partial_x p(x,t) \rou
%%   \\ &= D\lim_{\epsilon\rightarrow 0}\int_{x_0-\epsilon}^{x_0+\epsilon} \diff{x} \lou \beta F(x,t)e^{-\beta V(x)}f(x) - \partial_x\lou e^{-\beta V(x)}f(x)\rou \rou
%%   \\ &= D\lim_{\epsilon\rightarrow 0}\int_{x_0-\epsilon}^{x_0+\epsilon} \diff{x} \lou  -e^{-\beta V(x)} \partial_xf(x)\rou 
%% }
%% \subsection{Alternativer Beweis der Stetigkeitsbedingung von $p(x,t)e^{\beta V(x,t)}$}
Die Differentialgleichung 
\eq{
  j(x,t)/D &= \beta F(x,t)p(x,t) -\partial_x p(x,t)
}
hat die Lösung
\eq{
  e^{\beta\int_{x}^{x_1}\diff{x'}F(x',t)}p(x,t) &= p(x_1,t) - \int_{x_1}^x\diff{x'} j(x',t)/D e^{\beta\int_{x'}^{x_1}\diff{x''}F(x'',t)}\,.
}
%Wählen wir $x_1$ so, dass es in der Umgebung von $x$ liegt, so erhalten wir mithilfe von \eqref{eq:Wdef}
Gibt es periodische Randbedingungen, so wählen wir $x_1$ so, dass es weniger als eine halbe Periode von $x$ entfernt ist, gibt es keine, so wählen wir $x_1$ beliebig. In beiden Fällen wird die obrige Gleichung mithilfe von \eqref{eq:Wdef} zu
\eq{
  e^{\beta W(x,x_1,t)}p(x,t) &= p(x_1,t) - \int_{x_1}^x\diff{x'} j(x',t)/D e^{\beta W(x',x_1,t)}\,.
}
Folglich ist
\eq{
&\lim_{\epsilon\rightarrow 0} e^{\beta W(x_0-\epsilon,x_1,t)}p(x_0-\epsilon,t) - e^{\beta W(x_0+\epsilon,x_1,t)}p(x_0+\epsilon,t) \\=& \lim_{\epsilon\rightarrow 0} \int_{x_0-\epsilon}^{x_0+\epsilon}\diff{x'} j(x',t)/D e^{\beta W(x',x_1,t)}\,.
}
Der rechte Term verschwindet, da aus der Fokker-Planck-Gleichung und \eqref{eq:noprimept}
\eq{
  0 &= -\lim_{\epsilon\rightarrow 0}\int_{x_0-\epsilon}^{x_0+\epsilon} \diff{x} (x-x_0)\partial_x j(x,t)
  \\ &= \lim_{\epsilon\rightarrow 0}\int_{x_0-\epsilon}^{x_0+\epsilon} \diff{x} j(x,t)
}
folgt. Somit ist $e^{\beta W(x,x_1,t)}p(x,t)$ stetig (wenn wir $x_1$ wie zuvor beschrieben wählen). Alternativ folgt dies auch aus der local detailed balance. Im Gleichgewicht ist $e^{\beta W(x,x_1,t)}p(x,t)$ nicht nur stetig, sondern auch konstant.
%\\Falls es periodische Randbedingungen gibt, so lautet diese Stetigkeitsbedingung
%\eq{
%  \lim_{\epsilon\rightarrow 0} p(x+\epsilon)e^{\beta W(x+\epsilon,x-\epsilon,t)} - p(x-\epsilon) = 0\,,
%}
%da $W(x+\epsilon,x-\epsilon,t)=V(x+\epsilon,t) - V(x-\epsilon,t)$ ist,
%doch sie wird im Folgenden trotzdem als die Stetigkeitsbedingung von $p(x,t)e^{\beta V(x,t)}$ bezeichnet, da dies kürzer ist.
\section{Analytische Lösung der Fokker-Planck-Gleichung für eine konstante Kraft}\label{sec:shiftedgauss}
Betrachten wir ein System mit der Kraft %mit oder ohne periodische Randbedingungen
\eq{
F(x,t) &= F_0\,,
}
so wird die Fokker-Planck Gleichung zu
\eq{
0 &= \lou \partial_t + \mu F_0\partial_x - D\partial^2_x\rou p(x,t)\,.
}
Ersetzen wir $p(x,t)$ durch die inverse Fouriertransformation der Fouriertransformation von $p(x,t)$, so erhalten wir
\eq{\label{eq:constfourier}
0 &= \lou \partial_t + \mu F_0\partial_x - D\partial^2_x\rou\int_{-\infty}^\infty \diff{k} e^{ikx} p(k,t)
\\&= \int_{-\infty}^\infty \diff{k} e^{ikx}\lou \partial_t + ik\mu F_0 + k^2D\rou p(k,t)\,.
}
Aufgrund des Eindeutigkeitsatzes der Fouriertransformation können wir hieraus die Differentialgleichung
\rech
\eq{
\lou \partial_t + ik\mu F_0 + k^2D\rou p(k,t) &= 0
}
\enrech
\eq{
\partial_t p(k,t) &= -\lou ik\mu F_0 + k^2D\rou p(k,t)
}
extrahieren. Diese Differentialgleichung hat die Lösung
\eq{
p(k,t) &= p(k,0)e^{-\lou ik\mu F_0 + k^2D\rou t}\,.
}
Wird die Anfangsbedingung im $x$-Raum
\eq{\label{eq:forceanfang}
  p(x,0)=\delta(x-x_0)
} betrachtet, so ist die Anfangsbedingung im $k$-Raum \eq{
p(k,0)&= \frac{1}{\sqrt{2\pi}}e^{-ix_0 k}\,.
}
Somit ist
\eq{
p(k,t) &= \frac{1}{\sqrt{2\pi}}e^{-ik(x_0+\mu F_0 t)} e^{-k^2D t}\,.
}
Durch eine inverse Fouriertransformation erhalten wir
\eq{\label{eq:freeforce}
p(x,t)&= \frac{1}{\sqrt{\pi 4Dt}} \exp\lou\frac{-(x-x_0-\mu F_0 t)^2}{4Dt}\rou\,.
}
\rech
\eq{
p(x,t) &= \frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^\infty \diff{k} e^{ikx} e^{-ik(x_0+\mu F_0 t)} e^{-k^2D t}
\\&= \frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^\infty \diff{k} e^{ik(x-x_0-\mu F_0 t)} e^{-k^2D t}
\\&=\frac{1}{2\pi} \sqrt\frac{\pi}{Dt} \exp\lou\frac{-(x-x_0-\mu F_0 t)^2}{4Dt}\rou
\\&= \sqrt\frac{1}{\pi 4Dt} \exp\lou\frac{-(x-x_0-\mu F_0 t)^2}{4Dt}\rou
}
\enrech
%Gibt es periodische Randbedingungen mit den Grenzen $0$ und $r$, so gibt es zwei verschiedene Möglichkeiten um dies zu berechnen.\\
%Die simpleste Möglichkeit besteht darin, die Anfangsbedingung zu
Gibt es periodische Randbedingungen mit den Grenzen $0$ und $r$, so kann $p(x,t)$ berechnet werden in dem die Anfangsbedingungen zu
\eq{
  p(x,0) &= \sum_{k=-\infty}^\infty \delta(x-x_0-kr)
}
modifiziert werden. Da wir gesehen haben, dass aus \eqref{eq:forceanfang} \eqref{eq:freeforce} folgt und die Fokker-Planck-Gleichung linear ist, folgt aus diesen modifizierten Anfangsbedingungen.
\eq{\label{eq:pfreeper}
p(x,t)&= \sum_{k=-\infty}^\infty \frac{1}{\sqrt{\pi 4Dt}} \exp\lou\frac{-(x-x_0-kr-\mu F_0 t)^2}{4Dt}\rou\,.
}
\iffalse
Eine andere Möglichkeit besteht darin, statt eine kontinuierliche Fouriertransformation eine diskrete Fouriertransformation zu verwenden. Analog zu \eqref{eq:constfourier} erhalten wir
\eq{
  0 &= \lou \partial_t + \mu F_0\partial_x - D\partial^2_x\rou\sum_{k=-\infty}^\infty e^{ikx2\pi/r} p(k,t)
\\&= \sum_{k=-\infty}^\infty e^{ikx2\pi/r}\lou \partial_t +  ik2\pi/r\mu F_0 + (k2\pi /r)^2D\rou p(k,t)
}
mit
\eq{
  p(k,t) &= \frac{1}{r}\int_0^r \diff{x} p(x,t)e^{-ikx2\pi/r }\,.
}
Eine ähnliche Rechnung wie im kontinuierlichen Fall führt uns auf
\eq{
p(x,t)&= \sum_{k=-\infty}^\infty \frac{1}{\sqrt{\pi 4Dt}} \exp\lou\frac{-(x-x_0-kr-\mu F_0 t)^2}{4Dt}\rou\,.
}
Dies deckt sich mit \eqref{eq:pfreeper}.
\rech
Aufgrund des Eindeutigkeitsatzes der Fouriertransformation können wir hieraus die Differentialgleichung
\eq{
\partial_t p(k,t) &= -\lou ik2\pi/r\mu F_0 + (k2\pi/r)^2D\rou p(k,t)
}
extrahieren. Diese Differentialgleichung hat die Lösung
\eq{
p(k,t) &= p(k,0)e^{-\lou ik2\pi/r\mu F_0 + (k2\pi/r)^2D\rou t}\,.
}
Wir die Anfangsbedingung im $x$-Raum $p(x,0)=\delta(x-x_0)$ betrachtet, so ist die Anfangsbedingung im $k$-Raum \eq{
p(k,0)&= \frac{1}{r}e^{-ix_0 k2\pi/r}\,.
}
Somit ist
\eq{
p(k,t) &= \frac{1}{r}e^{-ik2\pi/r(x_0+\mu F_0 t)} e^{-(k2\pi/r)^2D t}\,.
}
\eq{
  p(x,t) &= \sum_{k=-\infty}^\infty e^{ikx2\pi/r} p(k,t)
  \\ &= \sum_{k=-\infty}^\infty e^{ikx2\pi/r} \frac{1}{r}e^{-ik2\pi/r(x_0+\mu F_0 t)} e^{-(k2\pi/r)^2D t}
  \\ &= \frac{1}{r} \sum_{k=-\infty}^\infty e^{ik(x-x_0-\mu F_0 t)2\pi/r} e^{-(k2\pi/r)^2D t}
}
\enrech
\fi
\section{Numerisches Lösen der Fokker-Planck-Gleichung}\label{sec:numdyn}
\iffalse
Wir schreiben die Fokker-Planck-Gleichung als
\eq{
\partial_t p(x,t) &= D\partial_x^2 p(x,t) - D\beta p(x,t)\partial_x F(x,t) - D\beta F(x,t)\partial_x p(x,t) 
}
Naiv würde man dies mithilfe von \eqref{eq:FdxW} folgendermaßen diskretisieren
%% \eq{
%% \partial_t p(x,t) &= \frac{D}{(\Delta x)^2}p(x+\Delta x,t) + \frac{D}{(\Delta x)^2}p(x-\Delta x,t) - \frac{2D}{(\Delta x)^2}p(x,t)
%% \\&
%% \\&+ \mathcal O\lou D/\Delta x\rou
%% }
%% Wir diskretisieren die Fokker-Planck-Gleichung mithilfe von \eqref{eq:FdxW} zu
\eq{
\partial_t p(x,t) &= \frac{D}{(\Delta x)^2}p(x+\Delta x,t) + \frac{D}{(\Delta x)^2}p(x-\Delta x,t) - \frac{2D}{(\Delta x)^2}p(x,t)
\\&+\frac{D\beta}{\Delta x^2}p(x,t)\lou W(x+\Delta x,x,t)+ W(x-\Delta x,x,t)\rou
\\&+\frac{D\beta}{4\Delta x^2}W(x+\Delta x,x-\Delta x,t)p(x+\Delta x)-\frac{D\beta}{4\Delta x^2}W(x+\Delta x,x-\Delta x,t)p(x-\Delta x)
\\&+ \mathcal O\lou D/\Delta x\rou\,.
}
Für $\Delta x\rightarrow 0$ ist dies asymptotisch korrekt. Wir wollen allerdings noch Korrekturen der Ordnung $\mathcal O\lou D/\Delta x\rou$ oder höher hinzufügen, damit dieses Verfahren für Systeme mit Potentialsprüngen möglichst genau wird wenn $\Delta x$ nicht infinitessimal klein, sondern nur klein ist.\\
\fi
Die Fokker-Planck-Gleichung kann als
\eq{
\partial_tp(x,t)&= \hat L_x(x,t)p(x,t) \label{eq:myfokker}
}
geschrieben werden, wobei
\eq{\label{eq:Ldef}
\hat L_x(x,t) \defin D\partial_x^2 - \mu \partial_xF(x,t)
}
ist. Eine Entwicklung für $t\approx t_0$ ergibt
\eq{
p(x,t_0+\Delta t) \limeq p(x,t_0)+\Delta t \hat L(x,t_0) p(x,t_0)\,.
}
Diese Gleichung ist für $\Delta t\rightarrow 0$ asymptotisch korrekt. Wir diskretisieren das Problem folgendermaßen: $p(x,t)$ wird zu dem Vektor
\eq{
  \bm p(t) \defin 
  \begin{pmatrix}
    p(0\cdot \Delta x,t) 
    \\p(1\cdot \Delta x,t)
    \\p(2\cdot \Delta x,t)
    \\...
  \end{pmatrix}
}
und $\hat L_x$ wird zu einer Matrix $\bm L$. Man könnte die Matrixelemente bestimmen in dem man die Differentialoperatoren in \eqref{eq:Ldef} diskretisiert. Dies würde zwar für $\Delta x\rightarrow 0$ korrekte Ergebnisse liefern, aber wir wollen, dass Systeme mit Potentialsprüngen für ein $\Delta x$ das klein, aber nicht infinitesimal klein ist, möglichst präzise modelliert werden. Wir versuchen es zunächst mit dem Ansatz
\eq{\bm L\defin 
%% \begin{pmatrix}
%% b_0&a_1&0&0&0&0&0&c_7\\
%% c_0&b_1&a_2&0&0&0&0&0\\
%% 0&c_1&b_2&a_3&0&0&0&0\\
%% 0&0&c_2&b_3&a_4&0&0&0\\
%% 0&0&0&c_3&b_4&a_5&0&0\\
%% 0&0&0&0&c_4&b_5&a_6&0\\
%% 0&0&0&0&0&c_5&b_6&a_7\\
%% a_0&0&0&0&0&0&c_6&b_7\\
%% \end{pmatrix}
    \begin{pmatrix}
    ...&...&...   &...&...   &...&...\\
    ...&...&a_{i-1}&0  &0     &...&...\\
    ...&...&b_{i-1}&a_i&0     &...&...\\
    ...&...&c_{i-1}&b_i&a_{i+1}&...&...\\
    ...&...&  0   &c_i&b_{i+1}&...&...\\
    ...&...&  0   &0  &c_{i+1}&...&...\\
    ...&...&...   &...&...   &...&...\\
  \end{pmatrix}\,,
}
wobei die $b_i$'s auf der Diagonalen sind und die Indices periodisch sind, falls es periodische Randbedingungen gibt.\\
Aufgrund der Wahrscheinlichkeitserhaltung ist
\eq{
b_i= -a_i-c_i\,.
}
Aus Abschnitt \ref{sec:stetig} wissen wir, dass die exakte Wahrscheinlichkeitsdichte an einem Potentialsprung springt.\\
Damit sich die numerisch berechnete Wahrscheinlichkeitsdichte am Potentialsprung möglichst scharf ändert, fordern wir, dass $a_i$ zwar vom Potentialsprung zwischen $i$ und $i-1$ abhängt, aber nicht vom Potential bei $i-2$ oder $i+1$ oder noch weiter entfernten Punkten. Analog fordern wir, dass $c_i$ zwar vom Potentialsprung zwischen $i$ und $i+1$ abhängt, aber nicht vom Potential bei $i-1$ oder $i+2$ oder noch weiter entfernten Punkten. Diese Forderungen schreiben wir als:
\eq{
  %a_{i+1}\defin f_a(D, W(i\Delta x,(i+1)\Delta x,t))
  %\\c_i \defin f_c(D, W((i+1)\Delta x,i\Delta x,t))
  a_{i+1}\defin f_a(D, W(i+1,i))
  \\c_i \defin f_c(D, W(i,i+1))
}
mit
\eq{
  -W(j,i) = W(i,j) \defin W(i\Delta x, j\Delta x,t)\,.
}
Aus Symmetriegründen folgt $f_a(D, W)=f_c(D,W)\equiv f(D,W)$. Da wir wollen, dass ein System mit Potentialsprüngen im Gleichgewicht eine Boltzmann-Verteilung zeigt, fordern wir
\eq{
  \frac{a_{i+1}}{c_i} &= e^{\beta W(i+1,i)} = \frac{f(D,W(i+1,i))}{f(D,-W(i+1,i))}\,.
}
Daraus folgt, dass wir $f$ als
\eq{
  f(D,W) \equiv e^{\beta W/2}g(D,|W|)
}
schreiben können. Da wir aus Abschnitt \ref{sec:shiftedgauss} wissen, dass eine konstante Kraft nicht zu einer schnelleren oder langsameren Diffusion führt, muss $g(D,|W|)=g(D)$ sein. Da wir für den Fall der freien Diffusion wissen, dass
\eq{
  \lang x^2\rang - \lang x\rang^2 &= 2Dt
}
gilt, ist $g(D)=D/(\Delta x)^2$. Wir erhalten also schlussentlich
\eq{
  a_i &= \frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta W(i,i-1)/2}
  \\b_i &= -\frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta W(i,i-1)/2} - \frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta W(i,i+1)/2}
  \\c_i&= \frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta W(i,i+1)/2}\,.
}
Wir müssen jedoch noch beweisen, dass diese Koeffizienten für $\Delta x\rightarrow 0$ auf \eqref{eq:Ldef} führt. Wir müssen also zeigen, dass
\eq{
  D\partial_x^2p(x) - D\beta \partial_x F(x)p(x) = p(x)\lou-\frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta W(x,x-\Delta x)/2}-\frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta W(x,x+\Delta x)/2}\rou
  \\+\,p(x+\Delta x)\frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta W(x+\Delta x,x)/2}+p(x-\Delta x)\frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta W(x-\Delta x,x)/2}
}
für $\Delta x\rightarrow 0$ gilt. (Der linke Term ist $\hat L_x p(x)$, der rechte Term ist $\bm L\bm p$.) Hier und im Folgenden wird das Zeitargument von explizit zeitabhängigen Funktionen weggelassen, um die Gleichungen zu kürzen.  Mithilfe von \eqref{eq:FdxW} wird der rechte Term zu
\eq{
  p(x)\lou-\frac{D}{(\Delta x)^2}e^{-\beta F(x-\Delta x/2)\Delta x/2}-\frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta F(x+\Delta x/2)\Delta x/2}\rou
  \\+p(x+\Delta x)\frac{D}{(\Delta x)^2}e^{-\beta F(x+\Delta x/2)\Delta x/2}+p(x-\Delta x)\frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta F(x-\Delta x/2)\Delta x/2}\,.
}
Durch eine Taylor-Entwicklung der Exponentialfunktionen wird dies zu
\eq{
  \frac{D}{(\Delta x)^2}p(x+\Delta x)+\frac{D}{(\Delta x)^2}p(x-\Delta x)-\frac{2D}{(\Delta x)^2}p(x)
  \\-p(x+\Delta x)\frac{D\beta F(x+\Delta x/2)}{2\Delta x} + p(x-\Delta x)\frac{D\beta F(x-\Delta x/2)}{2\Delta x}
  \\+p(x)\lou \frac{D}{2\Delta x}\beta F(x-\Delta x/2) - \frac{D}{2\Delta x}\beta F(x+\Delta x/2)\rou\,. %+ \mathcal O(D) + \mathcal O(D\Delta x) + \mathcal O(D(\Delta x)^2) + ...
}
Entwickeln wir $F(x\pm\Delta x/2)$ zu $F(x)\pm F'(x)\Delta x/2$, so erhalten wir
\eq{
  \frac{D}{(\Delta x)^2}p(x+\Delta x)+\frac{D}{(\Delta x)^2}p(x-\Delta x)-\frac{2D}{(\Delta x)^2}p(x)
  \\-p(x+\Delta x)\frac{D\beta F(x)}{2\Delta x} + p(x-\Delta x)\frac{D\beta F(x)}{2\Delta x}
  \\-p(x+\Delta x)\frac{D\beta F'(x)}{8}-p(x-\Delta x)\frac{D\beta F'(x)}{8}
  \\+p(x)\lou \frac{D}{2\Delta x}\beta F(x-\Delta x/2) - \frac{D}{2\Delta x}\beta F(x+\Delta x/2)\rou %+ \mathcal O(D) + \mathcal O(D\Delta x) + \mathcal O(D(\Delta x)^2) + ...
  \,.
}
Für $\Delta x\rightarrow 0$ ...
\begin{itemize}
\item ... wird die erste Zeile zu $D\partial_x^2p(x)$.
\item ... wird die zweite Zeile zu $-\mu F(x)\partial_x p(x)$.
\item ... verschwindet die dritte Zeile gegenüber dem Rest.
\item ... wird die vierte Zeile zu $-\mu p(x)\partial_x F(x)$.
\end{itemize}
... und der ganze Term wird folglich zu
\eq{
  D\partial_x^2 p(x) - \mu \partial_x F(x)p(x)\,,
}
wie wir beweisen wollten.
%% \eq{
%%   \lou\bm L(t)\bm p(t)\rou_i &= p_i\lou -De^{\beta W(i,i-1)/2} - De^{\beta W(i,i+1)/2} \rou + p_{i+1}De^{\beta W(i+1,i)/2} + p_{i-1}De^{\beta W(i-1,i)/2}
%% }
%und da $\hat L$ ein linearer Operator ist und $\partial_t p(x_0,t)$ nur von $p(x,t)$ für $x\approx x_0$ abhängig ist, wird $\hat L$ wird zu einer nicht voll besetzten Matrix, es gilt $L_{ij}=0$ für $|i-j|>1$. (Man beachte aber, dass falls es periodische Randbedingungen gibt die Indices zyklisch zu verstehen sind und die untere linke und obere rechte Ecke der Matrix deshalb besetzt sind.)
\iffalse
und $\hat L_x$ wird zu einer Matrix mit den Matrixelementen
\eq{
    L_{i,i+1} &= \frac{D}{(\Delta x)^2} - \frac{\mu F(i\Delta x,t)}{2\Delta x}
    \\L_{i  ,i} &= -\frac{2D}{(\Delta x)^2} + \frac{\mu F((i-1)\Delta x,t)}{2\Delta x} - \frac{\mu F((i+1)\Delta x,t)}{2\Delta x}
    \\L_{i,i-1} &= \frac{D}{(\Delta x)^2} + \frac{\mu F(i\Delta x,t)}{2\Delta x}
}
Da die Normierung erhalten ist, muss $\sum_j L_{j,i}=0$ gelten. Dies ist hier gegeben.\\
%% Für $\Delta x\rightarrow 0$ ist dies asymptotisch korrekt.
%% Mithilfe von \eqref{eq:FdxW} erhalten wir
%% \eq{
%%     L_{i,i+1} &= \frac{D}{2(\Delta x)^2} + \frac{\mu W(i+1,i-1,t)}{4(\Delta x)^2}
%%   \\L_{i  ,i} &= -\frac{D}{(\Delta x)^2} + \frac{\mu W(i-2,i  ,t)}{4(\Delta x)^2} + \frac{\mu W(i+2,i,t)}{4(\Delta x)^2} 
%%   \\L_{i,i-1} &= \frac{D}{2(\Delta x)^2} + \frac{\mu W(i-1,i+1,t)}{4(\Delta x)^2}
%% }
Wir verwenden jedoch stattdessen
\eq{
      L_{i,i+1} &= \frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta W((i+1)\Delta x,(i-1)\Delta x,t)/4}
  \\L_{i  ,i} &= -\frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta W(i\Delta x,(i+2)\Delta x,t)/4}-\frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta W(i\Delta x,(i-2)\Delta x,t)/4}
    \\L_{i,i-1} &= \frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta W((i-1)\Delta x,(i+1)\Delta x,t)/4}
}
%Für $\Delta x\rightarrow 0$ ist dies identisch, aber für mäßige liefert für sehr hohe Kräfte 
\rech
\eq{
  \frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta F(i,t)\Delta x/2} &= \frac{D}{(\Delta x)^2} + \beta F(i,t)\Delta x/2 \frac{D}{(\Delta x)^2} + (\beta F(i,t)\Delta x/2)^2\frac{D}{2(\Delta x)^2} 
}
\eq{
      L_{i,i+1} &= \frac{D}{(\Delta x)^2}e^{-\beta F(i\Delta x,t)\Delta x/2}
  \\L_{i  ,i} &= -\frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta F(i+1,t)\Delta x/2}-\frac{D}{(\Delta x)^2}e^{-\beta F(i-1,t)\Delta x/2}
    \\L_{i,i-1} &= \frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta F(i\Delta x,t)\Delta x/2}
}
\enrech
\rech
$F(x,t)=0$:
\eq{
  p(x,t)&= \frac{1}{\sqrt{\pi 4Dt}} \exp\lou\frac{-(x-x_0)^2}{4Dt}\rou
  \\\rightarrow \lang x^2\rang &= 2Dt
}
\eq{
  \lang x^2 \rang &= 2 \Delta t L_{(i\pm 1),i}\Delta x^2
}
Durch Vergleich:
\eq{
  L_{(i\pm 1),i} &= D/\Delta x^2
}
\enrech
\eq{
  L_{(i-1),i} &= \frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta V_i/2-\beta V_{i-1}/2}
  \\L_{(i+1),i} &= \frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta V_i/2-\beta V_{i+1}/2}\,,
}
falsed wobei $V_i\equiv V(i\cdot \Delta x)$ ist.\\
Da die Normierung erhalten ist, muss $\sum_j L_{j,i}=0$ gelten. Folglich ist
\eq{
  L_{i,i} &= -\frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta V_i/2-\beta V_{i-1}/2} - \frac{D}{(\Delta x)^2}e^{\beta V_i/2-\beta V_{i+1}/2}\,.
}
\fi
Folglich können wir $p(x,t)$ mithilfe von
\eq{
  \bm p(n\cdot \Delta t) &= \lou \bm 1 + \Delta t \bm L(t)\rou^n \bm p(x,0)
}
berechnen.